# ¿Que es un activity?

### La actividad es una conformación de 2 propiedades la parta visual y la parte lógica
La parte Visual o Grafica podemos definir como la parte del XML de un activity y
la parte lógica es un archivo activity.java que es una clase para manipular la parte grafica, 
la parte logica de un activity en android es una clase principal que proporciona android por eso siempre va
a extender de activity es el nomb re que proporciona android de forma automatica al crear una aplicación 

# ¿Cuantas activitys puedo tener en mi aplicación android?
 La respuesta es facil en una actividad se puede tener varias refiriendo que una activity es una pantalla en una aplicación podes tener siempre 1 a N activitys ya de pendiendo del tipo de app que queres
## A continuación hos mostrare un ejemplo de como crear un activity

* 1.- Abrir android studio
* 2.- Creamos un nuevo proyecto
* 3.- Elejimos una plantilla en blanco 
* 4.- una vez que clickeamos fializar se nos creara el proyecto dentro del proyecto encontraremos una archivo manifiest que es donde hace referencia nuestra primer actividad y creamos mas pantallas activitys se nos agregara en el archivo manifest los activitis
### 
        <activity android:name=".MainActivity">
            <intent-filter>
                <action android:name="android.intent.action.MAIN" />

                <category android:name="android.intent.category.LAUNCHER" />
            </intent-filter>
        </activity>
 Com podemos observar el nombre de la parte logica es .MainActivity eso quiere decir que nuestro achivo manifest esta apuntando esa clase como la principal siempre esta configuracion estara encerado en application dentro de manifest
 
# Ciclo de vida de un activity

El ciclo de vida de un activity:

![alt text](cdv.png)
 
 